\documentclass[11pt, a4paper,article]{nsi}
\pagestyle{empty}
\geometry{top=1cm,bottom=1cm}
\begin{document}
\picright{0.15}{img/logo}{\textbf{\'Etablissement :} Lycée Rabelais\\
\textbf{Adresse :} 8 rue Rabelais - BP 2255 - 22022 Saint-Brieuc\\
\textbf{Téléphone :} 0296683270\\
\textbf{Email :} ce.0220056s@ac-rennes.fr\\
}

\scriptsize
La présente demande est destinée à recueillir le consentement et les autorisations nécessaires dans le cadre de l'enregistrement, la captation, l'exploitation et l'utilisation de l'image des élèves (photographie, voix) quel que soit le procédé envisagé. Elle est formulée dans le cadre du projet spécifié ci-dessous et explique les objectifs de celui-ci aux élèves et à leurs responsables légaux.\\

\textit{Vu le Code Civil (article 9), la Déclaration universelle des droits de l'homme (article 12), la Convention européenne des droits de l'homme (article 8) et la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne (article 7).}

\textit{Vu le règlement général européen N°2016/679 du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l'égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation des données (RGPD) et à la loi n°78-17 du 06 janvier 1978 modifiée le 29 juin 2018 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés.}\\

\normalsize

\begin{center}
    \Large\color{UGLiBlue}\titlefont Autorisation de captation
\end{center}

Dans le cadre de la promotion de l'enseignement de spécialité Numérique et Sciences Informatiques, Monsieur Leleu, enseignant, souhaite réaliser des captations audio et / ou vidéo des élèves pour recueillir des informations sur
\begin{itemize}
    \item  les choix qui les ont conduits à suivre cette spécialité ;
    \item leur témoignage après deux ans d'enseignement ;
    \item leur futur parcours étudiant.
\end{itemize}

Les captations vidéos sont montées sous forme d'une vidéo de promotion de la spécialité.
Celle-ci sera uniquement accessible  en visonnage \textit{via} les sites de l'Éducation Nationale, en conformité avec les règles en vigueur.

\subsection*{Consentement de l'élève}

\dleft{14cm}
{On m'a expliqué et j'ai compris ce que sont et à quoi servent les captations.\\
Je suis d'accord pour que l'on enregistre ma voix et mon image.\\
NOM Prénom de l'élève :}
{

Signature:
}

\subsection*{Autorisation parentale}
Je (Nous) soussigné(e)(s) : {\scriptsize(NOM Prénom)}  \\
Demeurant : \\

Et  {\scriptsize(Nom Prénom)}\\
Demeurant: {\scriptsize(adresse à préciser si différente)}\\

Agissant en qualité de représentant(s) légal(aux) de : {\scriptsize(NOM Prénom de l'élève)}

Reconnais(sons) être entièrement investi(s) de mes(nos) droits civils à son égard. Je(nous) reconnais(sons) expressément que le mineur que je(nous) représente(ons) n'est lié par aucun contrat exclusif pour l'utilisation de son image et/ou de sa voix, voire de son nom et  autorise(ons) la captation de l'image / de la voix de l'enfant et l'utilisation qui en sera faite par son établissement scolaire.\\
    



Fait à \hspace*{5cm} le \hspace*{7.5cm} Signature : 

\end{document}
